<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Sublime-Text | Catatan Programmer Idiot]]></title>
  <link href="http://sugeng.github.io/categories/sublime-text/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sugeng.github.io/"/>
  <updated>2014-05-02T13:44:28+07:00</updated>
  <id>http://sugeng.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Sugeng. S]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Kelola Snippet Menggunakan Gist &amp; Sublime Text]]></title>
    <link href="http://sugeng.github.io/2013/11/27/kelola-snippet-menggunakan-gist-and-sublime-text/"/>
    <updated>2013-11-27T15:02:44+07:00</updated>
    <id>http://sugeng.github.io/2013/11/27/kelola-snippet-menggunakan-gist-and-sublime-text</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ingatan saya termasuk kurang bagus karena selalu lupa dengan syntax-syntax yang biasa saya gunakan. Karena itu saya menyimpan potongan-potongan source (snippet) code yang saya anggap penting. Sebelum adanya <a href="http://github.com">Github</a> saya menyimpan snippet di text file. </p>

<p>Sekarang menyimpan snippet bisa lebih mudah menggunakan fasilitas gist dari github. Selain di record juga perubahan pada snippet-snippet-nya kita juga bisa menshare snippet yang kita punya dengan orang lain.</p>

<p>Karena sehari-hari untuk <em>coding</em> saya menggunakan Sublime Text, saya akhirnya menginstall plugin Gist di sublime text untuk memudahkan mengambil, meng-update juga meng-create snippet baru.</p>

<h3 id="toc_20">Buat account github</h3>

<p>Silakan registrasi account github. Service github tentunya <!-- more --> gratis namun kita nya bisa membuat repositori public. Jika ingin memiliki repositori yang prive kita bisa upgrage ke account yang berbayar (paling murah $7 per-bulan).</p>

<h3 id="toc_21">Buat API Github</h3>

<p>Setelah membuat account github dan login buat token di <a href="https://github.com/settings/applications">https://github.com/settings/applications</a> pada bagian Personal Access Token. Tinggal masukkan deskripsi token lalu klik <mark>Create Token</mark>. </p>

<h3 id="toc_22">Install Plugin Gist</h3>

<p>Jika Anda juga menggunakan Sublime Text gunakan shortcut <code>ctrl+shit+p</code> untuk mengaktifkan window <em>palette</em> kemudian cari plugin <em>gist</em>. Setelah plugin selesai di install masuk ke <code>Preferences &gt; Package Settings &gt; Gists &gt; Settings - User</code>. Jika baru pertama kali menginstall plugin gist mungkin file setting ini masih kosong.</p>

<p>Tambahkan script di bawah :</p>
<div class="CodeRay">
  <div class="code"><pre>{
    <span class="key"><span class="delimiter">&quot;</span><span class="content">token</span><span class="delimiter">&quot;</span></span>: <span class="string"><span class="delimiter">&quot;</span><span class="content">TOKEN ANDA</span><span class="delimiter">&quot;</span></span>
}
</pre></div>
</div>

<p>Copy token yang tadi telah dibuat di gihub pada <mark>TOKEN ANDA</mark> lalu simpan.</p>

<h3 id="toc_23">Menggunakan Plugin</h3>

<p>Untuk menggunakan plugin gist, aktifkan <em>palette</em> (<code>ctrl+shit+p</code>) lalu ketik gist, maka muncul perintah git yang bisa digunakan.</p>

<ul>
<li>Gist: Insert Gist</li>
<li>Gist: Open Gist</li>
<li>Gist: Create Private Gist</li>
<li>Gist: Create Public Gist</li>
<li>Gist: Add File to Gist</li>
</ul>

<p>Selanjutnya jika ingin membuat gist baru, tinggal copykan snippet yang akan di simpan di sublime text lalu pilih <code>Gist: Create Private Gist</code> jika ingin snippet tidak di akses orang lain, namun pilih yang public jika sekaligus ingin men-share snippet tersebut.</p>

<p>Jika ingin mengakses gist yang telah dibuat, pilih <code>Gist: Open Gist</code> maka akan muncul list file snippet yang telah dibuat. </p>

<p>Bahan Bacaan :</p>

<ul>
<li><a href="http://www.sublimetext.com">Sublime Text</a></li>
<li><a href="http://docs.sublimetext.info/en/latest/reference/keyboard_shortcuts_win.html">Shortcut Sublime Text Windows</a></li>
<li><a href="http://net.tutsplus.com/tutorials/tools-and-tips/essential-sublime-text-2-plugins-and-extensions/">Essential Sublime Text 2 Plugins and Extensions</a></li>
<li><a href="http://aspirecode.com/create-and-open-github-gists-from-sublime-text/">Create and Open GitHub Gists from Sublime Text</a></li>
</ul>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
