<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Catatan Programmer Idiot]]></title>
  <link href="http://sugeng.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sugeng.github.io/"/>
  <updated>2013-11-24T08:27:20+07:00</updated>
  <id>http://sugeng.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Sugeng. S]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Install Gitolite Pada Ubuntu 11.04]]></title>
    <link href="http://sugeng.github.io/blog/2013/11/23/install-gitolite-pada-ubuntu-11-dot-04/"/>
    <updated>2013-11-23T13:12:40+07:00</updated>
    <id>http://sugeng.github.io/blog/2013/11/23/install-gitolite-pada-ubuntu-11-dot-04</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="pengantar">Pengantar</h2>

<p><a href="http://git-scm.com/" title="Git Homepage">Git</a> merupakan aplikasi version control yang sekarang telah banyak digunakan untuk mendokumentasikan perubahan pada kode untuk setiap project. Tentu saja selain menggunakan <a href="http://github.com/" title="Github">Github</a> kita bisa menginstall sendiri sebuah git server yang bisa digunakan sebagai private server dijaringan lokal.</p>

<p><strong>Gitolite</strong> menyediakan akses kontrol untuk git server,</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Blogging Menggunakan Octopress &amp; Heroku]]></title>
    <link href="http://sugeng.github.io/blog/2013/11/22/blogging-menggunakan-octopress-and-heroku/"/>
    <updated>2013-11-22T09:49:24+07:00</updated>
    <id>http://sugeng.github.io/blog/2013/11/22/blogging-menggunakan-octopress-and-heroku</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kalau kita menyebutkan kata blogging mungkin yang terbesit adalah Wordpress atau Blogger. Memang tidak salah karena wordpress memang salah satu platform untuk blogging yang sangat populer.</p>

<p>Mengapa wordpress bisa begitu populer? Tentu selain gratis (free) juga karena dibangun menggunakan PHP yang notabene disupport banyak hosting. Keunggulan lainnya juga karena mudah diinstal, ribuan themes yang menarik, baik yang gratis dan juga berbayar, dukungan ribuan plugin dan banyaknya dokumentasi untuk pengguna dan juga developer.</p>

<p>Tapi karena banyaknya hal-hal di atas yang menyebabkan saya malah mencari platform blogging yang lain, yang lebih sederhana dan tidak terlalu banyak opsi. Kenapa? Karena saya tidak terlalu membutuhkan fitur-fitur di atas tersebut, yang saya perlukan hanya tinggal menulis.</p>

<p>Dua pilihan yang akhirnya saya temukan, yaitu Ghost dan Octopress.</p>

<h3 id="ghost">Ghost</h3>

<blockquote>
  <p>Just a blogging platform.</p>
</blockquote>

<p>Itulah quotenya, masih tergolong baru (baru sampai versi 0.3.3) Ghost dibangun menggunakan nodejs,</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
